\documentclass[letter%,a5paper%
			%,draft%
			,10pt,%
%,showtrims% twoside%,openright
]{memoir}
%\expandafter\let\csname xetex_suppressfontnotfounderror:D\endcsname% para corregir el error de fontspec
  %\suppressfontnotfounderror
\usepackage{fontspec}
%\setmainfont[Ligatures={TeX,Common}]{Charis SIL}
%\setmainfont[Ligatures={TeX,Common}]{Adobe Garamond Pro}
%\setmainfont{Minion Pro}
%\setmainont[
%BoldFont = {Artifika},
%SmallCapsFont = {Delicious-SmallCaps}]{Quicksand}
%\setmonofont{Audimat Mono}
%\setmathfont{}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{spanish}
\usepackage{csquotes}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[draft=false,pdfpagelabels=true]{hyperref}
%\usepackage[mode=build]{standalone}
\usepackage[obeyDraft,spanish,colorinlistoftodos]{todonotes}
%\usepackage{lipsum}
\newlength{\alphabet}
\settowidth{\alphabet}{\normalfont abcdefghijklmnopqrstuvwxyz}

%%%%%%tama\~no de papel
%\setstocksize{8.5in}{6.5in}
%\settrimmedsize{0.95\stockheight}{0.95\stockwidth}{*}
%\settrimmedsize{10in}{6.5in}{*}

%\setlength{\trimtop}{\stockheight}% \trimtop = \stockheight
%\addtolength{\trimtop}{-\paperheight}% - \paperheight
%\setlength{\trimedge}{\stockwidth}% \trimedge = \stockwidth
%\addtolength{\trimedge}{-\paperwidth}
%\settrims{0.5\trimtop}{\trimedge}


%\setlrmarginsandblock{1.0in}{0.7in}{*}
%\setulmarginsandblock{1.15in}{1.5in}{*}
%\checkandfixthelayout

\usepackage{geometry}
\geometry{textwidth=3.3\alphabet,hmarginratio={2:3}}

\synctex=1

%prueba de git con fugitive de vim



\newsubfloat{figure}
\setlength{\floatsep}{5pt}

\usepackage{xcolor,calc}
\usepackage[final]{listings}             % Include the listings-package
\lstset{language=python}          % Set your language 
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{intersections,matrix,arrows,calc,decorations,decorations.pathmorphing,decorations.markings,fadings,positioning,patterns,shapes}
\usepackage{pgfplots}
%\usepgfplotslibrary{external} 
\usetikzlibrary{external} 
\newcommand{\externaldirectory}{fig/external/}
\tikzexternalize[prefix=\externaldirectory]
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{adforn}
%\usepackage{endnotes}
%\renewcommand{\notesname}{Notas del cap\'itulo}
%\usepackage{cleveref}
%\makeatletter
%\renewcommand*\makeenmark{\hbox{\textsuperscript{\@Alph{\theenmark}}}}
%\makeatother
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage[framemethod=tikz,footnoteinside=false]{mdframed}%% para encuadrar los teoremas
%%%se necesita un arreglo para las notas al pie que ocurren adentro de un teorema, pues mdframed las mueve adentro del cuadro
%%% usando este arreglo ya funciona, pero hay que reemplazar footnote por tablefootnote
\usepackage{tablefootnote} 
\makeatletter 
\AfterEndEnvironment{mdframed}{%
 \tfn@tablefootnoteprintout% 
 \gdef\tfn@fnt{0}% 
}
\makeatother

\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}


\input{preambulo}
\usepackage[protrusion=true,final]{microtype}
\usepackage[symbol*]{footmisc}
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}
\makeatletter
\@addtoreset{footnote}{chapter}
\makeatother
%%%%%comandos y otras cosas
\newcommand{\Todo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=red!30,bordercolor=red]{#1}}
%\newcommand{\ptodo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=green!30]{#1}}
\newcommand{\ptodo}[1]{\todo[inline,backgroundcolor=green!30]{}}
\newcommand{\ftodo}{\todo[inline,backgroundcolor=blue!30]{final}}
\def\escala{0.51}
%%%%%%% cosas en draft
\newcommand{\pullBack}{}
\newcommand{\attention}{{\bfseries \color{red} !! }}
\makeatletter
\ifdim\overfullrule>\z@
\def\@setref#1#2#3{%
  \ifx#1\relax
   \protect\G@refundefinedtrue
   \nfss@text{\reset@font\bfseries \color{red} undefined ??}%
   \@latex@warning{Reference `#3' on page \thepage \space
             undefined}%
  \else
   \expandafter#2#1\null
  \fi}
\renewcommand{\pullBack}{ {\color{red}PB}}
\fi
\makeatother



%%%%%% teoremas y cosas
%\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
%\newtheorem{mdteorema}{Teorema}[chapter]
%\newenvironment{teorema}%
%{\begin{mdframed}[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]\begin{mdteorema}}%
%{\end{mdteorema}\end{mdframed}}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{proposicion-ejemplo}[teorema]{Proposici\'on-ejemplo}
\newtheorem*{teorema*}{Teorema}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=white,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{proposicion}[teorema]{Proposici\'on}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{proposicion-def}[teorema]{Proposici\'on-definici\'on}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=white,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{lema}[teorema]{Lema}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=white,linecolor=color12,linewidth=1.5pt]{corolario}[teorema]{Corolario}
%\newtheorem*{corolario}{Corolario}


\theoremstyle{definition}
\newmdtheoremenv[backgroundcolor=fondoResaltado,linecolor=white]{definicion}[teorema]{Definici\'on}
\newtheorem{observacion}[teorema]{Observaci\'on}
\newtheorem{ejemplo}[teorema]{Ejemplo}





%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
%>>>>>
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>	epigrafes	<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
%>>>>>
%>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>
\epigraphfontsize{\small\itshape}
\setlength\epigraphwidth{8cm}
\setlength\epigraphrule{0pt}


%customization
\interfootnotelinepenalty=4900
\usepackage[style=alphabetic,sorting=nty,backend=biber,backref,language=spanish]{biblatex}
\addbibresource{refs.bib}
%\DefineBibliographyStrings{spanish}{%
    %backrefpage  = {v\'ease p.}, % for single page number
    %backrefpages = {v\'ease pp.} % for multiple page numbers
%}
%\renewcommand*{\labelalphaothers}{}
%\DeclareLabelalphaTemplate{
  %\labelelement{
    %\field[final]{shorthand}
    %\field[strwidth=11,strside=left]{labelname}
    %\field{label}
  %}
  %\labelelement{
    %\literal{,\addhighpenspace}
  %}
  %\labelelement{
    %\field[strwidth=2,strside=right]{year}
  %}
%}




%\setSingleSpace{1.1}
%\SingleSpacing
%\colorlet{chaptercolor}{color12}
%% helper macros
%\newcommand\numlifter[1]{\raisebox{-2cm}[0pt][0pt]{\smash{#1}}}
%\newcommand\numindent{\kern37pt}
%\newlength\chaptertitleboxheight
%\makechapterstyle{hansen}{
  %\renewcommand\printchaptername{\raggedleft}
  %\renewcommand\printchapternum{%
    %\begingroup%
    %\leavevmode%
    %\chapnumfont%
    %\strut%
    %\numlifter{\thechapter}%
    %\numindent%
%\endgroup%
%}
  %\renewcommand*{\printchapternonum}{%
    %\vphantom{\begingroup%
      %\leavevmode%
      %\chapnumfont%
      %\numlifter{\vphantom{9}}%
      %\numindent%
      %\endgroup}
    %\afterchapternum}
  %\setlength\midchapskip{0pt}
  %\setlength\beforechapskip{0.5\baselineskip}
  %\setlength{\afterchapskip}{3\baselineskip}
  %\renewcommand\chapnumfont{%
    %\fontsize{4cm}{0cm}%
    %\bfseries%
    %\sffamily%
    %\color{chaptercolor}%
  %}
  %\renewcommand\chaptitlefont{%
    %\normalfont%
    %\huge%
    %\bfseries%
    %\raggedleft%
  %}%
  %\settototalheight\chaptertitleboxheight{%
    %\parbox{\textwidth}{\chaptitlefont \strut bg\\bg\strut}}
  %\renewcommand\printchaptertitle[1]{%
    %\parbox[t][\chaptertitleboxheight][t]{\textwidth}{%
      %%\microtypesetup{protrusion=false}% add this if you use microtype
      %\chaptitlefont\strut ##1\strut}%
%}}
\chapterstyle{hansen}
\aliaspagestyle{chapter}{empty}

%%%% emph
%\makeatletter
%\DeclareRobustCommand{\em}{%
  %\@nomath\em \if i\expandafter\@cart\@shape\@nil
  %\bfseries \else \itshape \fi}
%\makeatother

\renewcommand\eminnershape{\bfseries}




\makeatletter
%\newcommand*{\setupshorttoc}{%
%\renewcommand*{\contentsname}{Contenido}
%\let\oldchangetocdepth\changetocdepth
%\renewcommand*{\changetocdepth}[1]{}
%\let\oldprecistoctext\precistoctext
%\renewcommand{\precistoctext}[1]{}
%\let\oldcftchapterfillnum\cftchapterfillnum
%\setcounter{tocdepth}{0}% chapters and above
%\renewcommand*{\cftchapterfont}{\hfill\sffamily}
%\renewcommand*{\cftchapterleader}{ \textperiodcentered\space}
%\renewcommand*{\cftchapterafterpnum}{\cftparfillskip}
%%% \setpnumwidth{0em}
%%% \setpnumwidth{1.5em}
%\renewcommand*{\cftchapterfillnum}[1]{%
%{\cftchapterleader}\nobreak
%\hbox to 1.5em{\cftchapterpagefont ##1\hfil}\cftchapterafterpnum\par}
%\setrmarg{0.10\textwidth}
%\setlength{\unitlength}{\@tocrmarg}
%\addtolength{\unitlength}{1.5em}
%\let\oldcftpartformatpnum\cftpartformatpnum
%\renewcommand*{\cftpartformatpnum}[1]{%
%\hbox to\unitlength{{\cftpartpagefont ##1}}}
%\let\oldcftbookformatpnum\cftbookformatpnum
%\renewcommand*{\cftbookformatpnum}[1]{%
%\hbox to\unitlength{{\cftbookpagefont ##1}}}}


%\newcommand*{\setupparasubsecs}{%
%\let\oldnumberline\numberline
%\renewcommand*{\cftsubsectionfont}{\itshape}
%\renewcommand*{\cftsubsectionpagefont}{\itshape}
%\renewcommand{\l@subsection}[2]{%
%\def\numberline####1{\textit{####1}~}%
%\leftskip=\cftsubsectionindent
%\rightskip=\@tocrmarg
%%% \advance\rightskip 0pt plus \hsize % uncomment this for raggedright
%%% \advance\rightskip 0pt plus 2em % uncomment this for semi-raggedright
%\parfillskip=\fill
%\ifhmode ,\ \else\noindent\fi
%\ignorespaces
%{\cftsubsectionfont ##1}~{\cftsubsectionpagefont##2}%
%\let\numberline\oldnumberline\ignorespaces}
%}
%%\AtEndDocument{\addtocontents{toc}{\par}

%\newcommand*{\setupmaintoc}{%
%\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
%\let\changetocdepth\oldchangetocdepth
%\let\precistoctext\oldprecistoctext
%\let\cftchapterfillnum\oldcftchapterfillnum
%\addtodef{\cftchapterbreak}{\par}{}
%\renewcommand*{\cftchapterfont}{\normalfont\sffamily}
%\renewcommand*{\cftchapterleader}{%
%\sffamily\cftdotfill{\cftchapterdotsep}}
%\renewcommand*{\cftchapterafterpnum}{}
%\renewcommand{\cftchapterbreak}{\par\addpenalty{-\@highpenalty}}
%\setpnumwidth{2.55em}
%\setrmarg{3.55em}
%\setcounter{tocdepth}{2}}
%%\let\cftpartformatpnum\oldcftpartformatpnum
%\addtodef{\cftpartbreak}{\par}{}
%%\let\cftbookformatpnum\oldcftbookformatpnum
%\addtodef{\cftbookbreak}{\par}{}
%\makeatother




\usepackage{pdfpages}


\begin{document}


%%%%%%para imprimir las medidas del papel
%\the\stockwidth
%\the\paperwidth
%\the\textwidth
%\the\alphabet

\tikzexternaldisable
\includepdf[pages={1}]{portada/portada.pdf}
\title{Espacios de diferenciales cuadr\'aticas}
\author{Rom\'an Contreras}
%\maketitle
%\thispagestyle{empty}
%\clearpage
\pagenumbering{roman}
\frontmatter
\setcounter{tocdepth}{2}
\renewcommand{\contentsname}{Contenido}
\include{agrad}
\tableofcontents
\setlength{\unitlength}{1pt}
%\renewcommand*{\contentsname}{Short contents}
%\setcounter{tocdepth}{0}% chapters and above
%\tableofcontents
%% \clearpage
%\renewcommand*{\contentsname}{Contents}
%\setcounter{tocdepth}{2}
	%\tableofcontents 
\mainmatter
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}
%\part{Aspectos te\'oricos}
\include{introduccion}
\include{geodifcuad}
\include{spectral-hom}
\include{franjas}
\include{espacios}
\include{epilogo}

%\appendix
%\include{codigo}



%\listoftodos

%\nocite{gunning-vector,miranda-curves-and-riemann,narasimhan1992compact,lascurain-compleja,bott-forms,gunning1966lectures,strebel-quadratic,bridgeland2013quadratic,donaldson2011riemann,scipy,numpy,matplotlib,hubbard2006teichmuller,canavati1998analisis,neitzke-spectral,neitzke-wall-crossing,prieto2003topologia,bredon1993topology,gelfand_manin,deRham1955varietes,brocker1982differential,hatcher2002algebraic,lee1997riemannian}

\printbibliography
\end{document}
